\beginsong{Reinert med beinet}
\beginverse
Æ har fart på alle have, æ har vore på seilas,
æ har seilt så alle seil e gått i fille,
har forlist i sydatlantern, blitt slått ner i Caraças,
ja ei gang blei æ nerpå eden a de ville.
\endverse
\beginverse
På ei palmeøy i stillehavet rodde mi i land,
æ å Reinert å en kokk fra Renneville,
å mi traska rondt på øya å beså vors liddegrann,
men tenk så blei mi anfalt a ei bande ville.
\endverse
\beginverse
Uda det at denne Reinert hinka rondt på konstig bein,
va det ikke rå å løbe fra de ville,
snart så sadd mi der fortøya sånn til hver vår palmegrein,
å mi forsto at mi va faren rekti ille.
\endverse
\beginverse
For kannibalane de diska opp me gryder å me kar,
me gullerøddår, å kålerabi å persille,
å kokken hakka tenner, ja han blei så bleig å rar,
å så teslutt så begynte tårane å trille.
\endverse
\beginverse
Du måkke sidde dær å tude, seier æ så blidt e kan,
denslags gjør nok ikkje inntrykk på de ville,
for de ville harke enda lagt potetsane i vann,
så du får ta en røyg å sidde ganske stille.
\endverse
\beginverse
Ein a de svarte konne engelsk så æ brukte han som tolk,
å så sa æ du må seie te de ville,
at som kjødd betrakta e mi ikke slig som andre folk,
mi e ei blanding uda hai å krokodille.
\endverse
\beginverse
Å så sa æ te Reinert, du må skrue beine a,
å så slenger du det over te de ville,
å den ville skaren hylte som et opprørt tropehav,
men så te slutt blei skaren ganske, ganske stille.
\endverse
\beginverse
Slige folk de vakje edanes, det sjønte de så klart,
som kunne dele sæ i beder som de ville,
å det ryktes rondt på øyane det va jo ikke rart,
at folk fra Sørlandet de smager rekti ille.
\endverse
\endsong
